美國：推動全球工業鏈排除中國 並與台方展開貿易洽談

外電指華府正尋求在全球工業鏈排除中國
04.05.2020 14:20

中美因新型冠狀病毒疫情持續交鋒，外電引述消息指華府正尋求在全球工業鏈當中排除中國，除了推動與多國建立聯盟外，亦考慮向美國的採購和製造業公司提供稅務優惠或補貼等，或制裁中國官員或公司，以及與台灣展開更緊密關係。消息人士指，今次疫情有如一場風暴，令大眾對與中國做生意更擔憂，當局正研究在中國境外生產製造業必需品，預料很快有宣布動。

美國總統特朗普在霍士新聞一個節目上再次威脅向中國貨加徵關稅，指關稅是很好的談判工具，又強調美中首階段貿易協議要求中國購買美國貨品，若中方停止購買會終止協議。

good news